\chapter*{Úvod}\addcontentsline{toc}{chapter}{Úvod}\markboth{Úvod}{Úvod}

Státní rozpočet je velice důležitým tématem v dnešní společnosti, je předmětem debat politiků, novinářů, obyvatel... Státní rozpočet ovlivňuje úplně každého obyvatele státu, bez ohledu na to, o jaký stát se jedná. Je důležité usilovat o udržitelný stav rozpočtu, což se ne vždy daří, jelikož občané velkou mírou mohou vyvíjet tlak na politiky, a tedy prosadit změnu, která nemá pozitivní dopad na udržitelnost rozpočtu. Pro vyrovnání rozpočtu se musí takovéto rozhodnutí kompenzovat, například zvýšením příjmů pomocí zvýšení daní, což se ale zajisté nebude líbit skupinám, kterých se toto dotkne. Tyto důsledky nemusí být vždy vidět v očích široké veřejnosti. Také některé návrhy politiků sice mohou znít dobře pro politickou kampaň, ale ve výsledku mohou vést ke zbytečnému zadlužení státu.

Výsledek práce je určen pro širokou veřejnost, protože je důležité, aby si lidé mohli zkusit nasimulovat své rozhodnutí ve věcech státního rozpočtu a viděli dopady těchto rozhodnutí, případně si mohou ověřit, jak reálné jsou některé návrhy politiků. Tímto si také mohou ověřit svou finanční gramotnost. Z těchto důvodů jsem si vybral téma práce tvorbu kvízové webové aplikace pro státní rozpočet.

Cílem této práce je vývoj webové aplikace, která provede simulaci státního rozpočtu založenou na odpovědích na kvízové otázky. Aplikace bude umožňovat nastavení počátečního stavu simulace, definování otázek a odpovědí k ním. Před vyplněním kvízu bude uživatel vyzván k vyplnění informací o sobě -- dosažené vzdělání, věk, kraj bydliště a preferenci politické strany, aplikace bude umožňovat tyto údaje také nastavit.

V kapitole \ref{analysis} se zabývám analýzou pojmů týkajících se státního rozpočtu, rešerší existujících řešení, stanovením požadavků na aplikaci a v neposlední řadě analýzou vhodných technologií pro implementaci této aplikace. V kapitole \ref{design} se zabývám návrhem architektury pro aplikaci, výběrem technologií na základě analýzy vhodných technologií, návrhem uživatelského prostředí, návrhem databáze a také návrhem základních ukázkových dat pro aplikaci. V kapitole \ref{implementation} se zabývám potřebným nastavením prostředí pro zprovoznění aplikace při vývoji, tvorbou jednotlivých částí aplikace a úskalím při implementaci. V kapitole \ref{testing} se věnují otestování a dokumentaci vyhotovené aplikace.
